同樣比日本佔領，點解台灣人會咁鍾意日本而韓國人唔會?

想討論既重點係點解台灣人會咁鍾意日本
韓國人既反應其實正常，比人佔領就算唔反感，都唔會話特別鍾意人
加上韓國本身民族主義者，對日本反感係正常

但台灣完全唔同，唔講真係以為佢地係日本人，比起日本更愛日本
好鍾意幫日本打飛機，仲以為日本咩都係最好
更甚者仲會話「台灣係日本外最似日本既地區」

係唔係痴左線?

韓仔不嬲都係支那人
日日打飛機諗過超越日本

台狗不嬲冇腦

段鳩估，我諗台灣被日本統治時，好似英國佬統治我地咁，幫佢起屋起路起學校，又無好嚴重欺壓平民掛。

即係香港人雖然都鍾意英國
但唔會幫英國打飛機，而就算我地當自己英國人，
咁理論上有BNO又真係英國國藉

台灣? who cares?
日本人其實又點睇台灣人架呢?
老實講我係台灣人都會覺得冇面，日本堂堂先進大國
黎到台灣旅行好似去左第三世界國家咁
自己國民仲要幫日本人奶哂鞋底

華人不嬲奴性重，鐘意比人管多過自己管

韓國人民族其實好團結

當然
但最難頂係台灣人當正自己係日本代言人
真係好好笑 又FF因為比日本統治過而令到台灣都似日本

因為韓國人係自己話事，台灣人只係轉咗個仲衰過日本人嘅統治者

冇日本，國民政府=接收爛島
去搵後藤新平同兒玉源太郎wiki

1. 日本對台政策 比較鬆

2. 台灣自古以來唔是中國領土 傳統中華意識比較薄弱

3. 對比太強烈 就好像龍應台講過 強國軍隊所謂收返台灣 個衰樣

台灣比國民黨血洗過之後跟本唔似日本
題外話美國佔領日本後，大日本已經死左，戰後日本好美國化，大日本已經唔在存在

無睇過賽德克巴萊?

戰前戰後的日本人可以根本唔係同一樣野

睇吓歷史先啦 日本打贏韓國 搬得嘅都搬返日本

留淨對門比韓國 東大門

好想知台灣傳承到日本咩文化制度
香港就話英文係官方語言，社會制度等等都跟英制，咁台灣又以日文做官方語言？制度又跟日本？

真相

運將囉
日文司機

班台狗自知自己廢 就去痴人金糠
有咩議題淨係一味盲撐日本
反而日本人會去檢討自己不足 唔似台狗咁
淨係識喺主人面前搖尾 十足哈巴狗

台狗繼續係度戇鳩鳩，遲下只會比亞洲國家越拋越遠，依家仲有邊個亞洲地區會視台灣做競爭對手

因為泡菜係垃圾

我剩係知道日本只係喺台灣度種植甘庶做砂糖，社會建設冇乜咁

支那、台灣、泡菜好鍾意打飛機，爭第一
香港、日本唔會

短期黎講仲有香港包底，香港政府同商界都好短視
人地做起左一樣野，香港先至去抄人，什至唔去發展
但長期黎講班台狗咩料，大家都知嫁喇

韓國唔覺自己差過日本
台灣慣咗做日本人隻狗

are you on9

香港一樣有6日戰爭

有腦就唔會俾人叫做台狗

受到既對待爭好遠

唔知就唔好武斷
起碼八田與一建設幾多台灣基建
制度方面日本殖民台灣都無形中令台灣人認識政府同制度
往後二二八事件有部分都係台灣人接受唔到中華民國相對於日本殖民政權的腐敗同落後

唔崇日=垃圾

日本係起咗好多水利建設、鐵路之類嘅嘢
我自

後藤新平開局開得好，整體日治台灣民政都好過韓國統監好多。

陸軍 vs 海軍

同樣比英國佔領

點解香港人會鐘意英國人, 但蘇格蘭唔會??

有個理論話，日本佔領台灣嘅係海軍，海軍人員比較高等教育個個都a level畢業，幫台灣搞咗好多基建同敬教育，同埋冇咁粗暴對待台灣人。(相對在大陸嗰啲係日本陸軍，農民多。)

你就垃圾
有嗰種民族仇恨根本就好正常，只不過人地係成個國家咁去做連登仔日日ff對中國人做嘅嘢之嘛

依家啲人好鍾意用自己嘅睇法加諸係人地身上，仲要厚面皮到話係「正常」

日佔時間少英治香港咁多

中世紀歐洲大把戰爭因為世仇、宗教甚至家族關係，啲國家企邊企到一啲都唔「理性」、「唔正常」

上面咁講有幾唔正常？咁樣留一句話人厚面皮好威威？我就真係願聞其詳喇

英治早期對華人咪又係放養
二戰前啲港督叫咩名、做過咩有咩成就，連登仔有信心順次序記得晒咩

證明到乜嘢？
二戰前冇文化融入到香港？相反喎
反而你今日嘅英制嘢十居其九都係二戰前留落嚟
因為以前完全係跟英國人嘅嘢

因為台灣人有得走返去大陸，韓國人冇地方走
所以日本對韓國壓迫得更大

土地/屋面積計法

英格蘭同蘇格蘭世仇嚟

支那不流都係中國嘅本名，唔叫支那叫乜？

香港咪一樣崇日
不過其實每年最多人遊日既國家，中國同南韓排頭兩位
中國同韓國係口就講反日，實質幾崇日